\section{Ứng dụng Wissim phiên bản web}
\subsection{Kiến trúc}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{wissim_web}
\caption{Tổng quan kiến trúc cơ bản của Wissim Webapp}
\label{architecture_wissim_web}
\end{figure}

Chức năng của các thành phần:
\begin{itemize}
\item \textbf{Client:} sử dụng Javascript, cung cấp các đối tượng đồ hoạ liên quan tới vẽ, animation, tương tác với người dùng
\item \textbf{Web server:} sử dụng công nghệ Rails, thực hiện các chức năng: 
\begin{itemize}
\item Tạo file *.tcl từ kịch bản người dùng gửi lên (thông qua JSON).
\item Giao tiếp (gửi nhận file *tcl, trace file, ...) với server python (đã có) thông qua Thrift.
\item Parse trace file.
\item Gửi trả kết quả sau khi parsing xong về cho người dùng (nếu có yêu cầu truy cập). 
\item Quản lý các phiên làm việc của người dùng.
\end{itemize}
\item \textbf{Python server \& Ns2 server:} là các module đã có sẵn trong hệ thống Wissim.
\end{itemize}

\subsection{Kịch bản sử dụng}
Kịch bản sử dụng được mô tả như sau:
\begin{itemize}
\item Người dùng truy cập vào ứng dụng để tạo kịch bản. Sau khi tạo xong kịch bản, người dùng ấn nút \textit{Run} và sẽ được yêu cầu nhập email để ứng dụng gửi link chứa kết quả mô phỏng về email của người dùng.
\item Hệ thống sẽ kiểm tra tự động để lấy kết quả mô phỏng từ server NS2 (server nội bộ), nếu thí nghiệm nào đã có kết quả, hệ thống sẽ thực hiện gửi email thông báo tới người dùng.
\item Người dùng truy cập vào link thông qua email để xem kết quả thí nghiệm và sử dụng các chức năng của Visualizer \& Analyzer. Ngoài ra người dùng có thể download tập tin trace file về để sử dụng với ứng dụng Wissim phiên bản desktop.
\end{itemize}
Các giới hạn đối với ứng dụng Wissim phiên bản web:
\begin{itemize}
\item \textbf{Giới hạn thời gian chạy mô phỏng}: Mục tiêu của bản trên web hướng đến chạy các mạng nhỏ mang tính chất thử nghiệm, nên bản ứng dụng trên web sẽ bị giới hạn về các thông số sau, nhằm đảm bảo thời gian chạy mô phỏng không quá 3 phút :
\begin{itemize}
\item Thời gian chạy của mạng (max 500s)
\item Kích thước của mạng
\item Số nút mạng
\item Số cặp nguồn đích 
\item Khoảng thời gian gửi tin CBR
\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Giao diện demo}
Wissim web app có thể được sử dụng tại địa chỉ \href{http://202.191.57.124/editors}{wissim.web}. Dưới đây là một số hình ảnh demo giao diện:
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{wissim_web1}
\caption{Giao diện Wissim Editor}
\label{demo_editor}
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{wissim_web2}
\caption{Giao diện Wissim Visualizer}
\label{demo_visualizer}
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{wissim_web3}
\caption{Giao diện Wissim Analyzer}
\label{demo_visualizer}
\label{demo_analyzr}
\end{figure}